{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"16","quiz":[{"id":301,"question":"انت تسير بالضوء العالي في طريق خارج المدن ومن امامك قدمت مركبة","a":"عليك خفت الانوار فقط اذا كانت المركبة التي تسير امامك تسير بالضوء الواطىء","b":"عليك خفت الانوار فورا عند رؤيتها","answer":"2"},{"id":315,"question":"هل يجوز اصلاح مركبة في الطريق او في مكان وقوف عمومي ؟","a":"يجوز لاصلاح البنشر فقط","b":"يجوز اذا كان التصليح بسيطا وليس مقابل ورشة للتصليح","answer":"2"},{"id":313,"question":"الطريق التي يمنع الدخول اليها من الجهتين","a":"تعتبر في نظر القانون طريق","b":"تعتبر في نظر القانون طريق فقط لسكان العمارات الموجودة فيه","answer":"1"},{"id":325,"question":"السرعة القصوى المسموح بها معناها","a":"السرعة التي يجب السير فيها في طريق معينة","b":"السرعة القصوى المسموح بها لمركبات معينة في طرق معينة","answer":"2"},{"id":302,"question":"قبل قمة انحدار ممنوع الاجتياز","a":"في جميع الاحوال عندما تكون الرؤية محدودة","b":"فقط اذا كان وزن مركبتك اكثر من 4 طن","answer":"1"},{"id":317,"question":"ما هي الطريق السريعة؟","a":"طريق لا يجوز لمركبات تعليم السواقة الدخول فيها","b":"طريق ليست بلدية والمخصصة للمركبات الآلية فقط وعلى مدخلها اقيمت اشارة تدل على ذلك.","answer":"2"},{"id":306,"question":"هل يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية ؟","a":"يجوز لمركبة خصوصية مزدوجة الاستعمال جر مركبة آلية","b":"لا يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية","answer":"2"},{"id":319,"question":"ما معنى طريق ذات اتجاهين ؟","a":"طريق يجوز فيها السير في الاتجاهين","b":"طريق فيها مسلكان على الاقل في كل اتجاه","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة خصوصية في الطريق السريعة ؟","a":"لغاية 110 كم/ساعة","b":"لغاية 100 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":305,"question":"متى يجب ان تعطي الاشارة عندما تحاول الانحراف عن المسلك او البدء بالسير؟","a":"يجب اعطاء الاشارة من مسافة ومن وقت يكفيان لتنبيه السائق الآخر","b":"يجب اعطاء الاشارة فقط عندما تكون خلفك مركبات","answer":"1"},{"id":311,"question":"من هو المسؤول عن استعمال حزام الامان من قبل الركاب في المركبة ؟","a":"السائق","b":"صاحب المركبة وسائقها","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما هو العدد الاقصى للركاب الذي يمكن ان تنقله مركبة خصوصية ؟","a":"لغاية سبعة ركاب بما فيهم السائق","b":"لغاية سبعة ركاب ما عدا السائق","answer":"2"},{"id":324,"question":"اذا قام شرطي بتوجيه سائق للدخول الى طريق ممنوع الدخول اليها","a":"يجب على السائق اطاعة امر الشرطي","b":"يجوز للسائق دخول الطريق الممنوعة فقط بطريقة الرجوع الى الخلف","answer":"1"},{"id":327,"question":"من بحوزته رخصة سواقة درجة 2 (B)يستطيع ان يسوق","a":"مركبة خصوصية ومركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن","b":"دراجة نارية ومركبة خصوصية","answer":"1"},{"id":323,"question":"هل يعتبر التقاء طريق مع مدخل او مخرج لمحطة وقود مفترق طرق ؟","a":"كلا ، الا اذا دلت شاخصة على خلاف ذلك","b":"يعتبر التقاء مدخل المحطة مع الطريق مفترق طرق","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يجوز لصاحب مركبة خصوصية نقل ركاب بالاجرة ؟","a":"يجوز اذا كان صاحب المركبة الخصوصية يعمل في مؤسسة او شركة","b":"ممنوع","answer":"2"},{"id":318,"question":"مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة :","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام.","answer":"1"},{"id":302,"question":"تنفذ الاستدارة الى اليمين","a":"من اقصى اليسار الى اقصى اليمين","b":"من الجهة اليمنى الى الجهة اليمنى للطريق المقصود على قدر الامكان","answer":"2"},{"id":303,"question":"المركبة التجارية هي","a":"المركبة التي لا يزيد وزنها عن 4000 كغم","b":"المركبة المستعملة او المعدة للاستعمال في نقل البضائع","answer":"2"},{"id":313,"question":"لمن يجوز ان يسوق مركبتك ؟","a":"من بحوزته رخصة سوق مركبة ميكانيكية سارية المفعول","b":"من بحوزته رخصة سواقة سارية المفعول لنفس نوع المركبة وشهادة تأمين تؤمن السائق","answer":"2"},{"id":326,"question":"تهيأت للتجاوز وفجأة شاهدت في المرآة مركبة تسير بسرعة وبدأت باجتيازك","a":"تستمر بالتجاوز وتؤشر بيدك للسائق الذي خلفك","b":"لا تتجاوز واستمر بسرعتك العادية ودع المركبة  التي خلفك تجتاز","answer":"2"},{"id":308,"question":"طريق سريعة ، هي","a":"ليس هناك اشارة خاصة للطريق السريعة","b":"طريق ليست بلدية الخاصة لمركبات الية فقط ونصبت على مدخلها اشارة تدل على ان الطريق سريعة","answer":"2"},{"id":325,"question":"عند الاقتراب الى مفترق طرق خلف مركبة سائقها متردد لأي اتجاه يسير ، هل يمكن اجتيازه","a":"ممنوع أن تجتازه","b":"نعم ، لانك تجتاز حسب القانون","answer":"1"},{"id":321,"question":"الغاية الاساسية للاشارات الضوئية في المفترق ، هي","a":"تنظيم حركة السير وتوزيع اعطاء حق الاولوية في الطريق","b":"توفير بخدمات الشرطة اللازمة لتنظيم حركة السير فقط","answer":"1"},{"id":322,"question":"مسموح الاجتياز","a":"فقط اذا حالة الطرق وحالة السير تسمح بذلك","b":"فقط في طريق يزيد عرضه عن 8 امتار","answer":"1"},{"id":320,"question":"أنت تسير في طريق بلدية بسرعة 50كم/ساعة وأمامك تسير مركبة بنفس الاتجاه وبنفس السرعة:","a":"ممنوع الاجتياز.","b":"تجتازها فقط إذا كانت الطريق خالية.","answer":"1"},{"id":317,"question":"عندما يحدث بنشر في أحد الإطارات في المركبة :","a":"تستبدل العجل المعطوب والركاب خارج المركبة.","b":"تستبدل العجل المعطوب والركاب الذين من جهة هذا العجل خارج المركبة.","answer":"1"},{"id":315,"question":"خطر التزحلق على طريق رطبة يكون أشد :","a":"كلما كانت فرزات الإطارات أعمق.","b":"كلما كانت الإطارات غير صالحة وممسوحة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"عند الاستدارة الى اليسار في المفترق من مسلكين متجاورين للاستدارة الى اليسار","a":"يجوز العبور من اليمين","b":"لا يجوز التجاوز في الملتقى","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هو طرف الطريق ؟","a":"الخط الاصفر المرسوم على الطريق المعبدة","b":"المساحة المجاورة لحافة كل طريق خالية من الرصيق ولغاية 3 امتار او حافة قناة الصرف","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}